%@Auteur: François Meria\par
Dans chacun des cas suivants,
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=(\alph{*})]
    \item \textit{Faire une figure en vraie grandeurs}.
    \item \textit{Nommer la base choisie pour le calcul de l'aire du triangle}.
    \item \textit{Nommer la hauteur choisie pour le calcul de l'aire du triangle}.
    \item \textit{Calculer l'aire du triangle}.
\end{enumerate}
\end{multicols}

\begin{enumerate}[label=\arabic{*}.]
    \item $ABC$ avec $BC=5$~cm et la hauteur issue de $A$,
    $AH=3$~cm.
    \item $DEF$ avec $DE=7$~cm et la hauteur issue de $F$,
    $FH=4$~cm.
    \item $TGV$ avec $GV=8$~cm et la hauteur issue de $T$,
    $FH=5$~cm.
\end{enumerate}
